Algoritma \ref{algo1} bir yol haritası oluşturmak için gerekli adımları göstermektedir. Yol haritasını oluşturmaya başlamadan önce $Q_{free}$ serbest yapılandırma uzayından n sayıda örnekleme alınmalıdır. Simülasyon bu örnekleri alırken rastgele seçimler yapmaktadır. Her örnek alındığında, V kümesine eklemeden önce seçilen yapılandırmanın $Q_{free}$ içerisinde olup olmadığı kontrol edilmeli eğer bu kümenin elamanı değilse yeni bir yapılandırma seçilmelidir. Eğer bir yapılandırma hiçbir engel ile çakışma yapmıyor ise $Q_{free}$ içerisindedir. Bu kontrol iki aşamadan oluşmaktadır.

\begin{algorithm}
	\caption{İki Yapılandırma Arasında Çakışma Algılama}
	\label{algo:intersect}
	\begin{algorithmic}
		\Procedure {Intersect}{$conf1, conf2$}
			\State c1 $\gets$ conf1 yapılandırmasının merkez noktası
			\State c2 $\gets$ conf2 yapılandırmasının merkez noktası
			\State s1 $\gets$ conf1 yapılandırmasının boyutları
			\State s2 $\gets$ conf2 yapılandırmasının boyutları
			\If {|c1.X - c2.X|<|(s1.X + s2.X)/2| $\And$ |c1.Y - c2.Y|<|(s1.Y + s2.Y)/2|}
				\State \textbf{return} $true$
			\Else
				\State \textbf{return} $false$
			\EndIf
		\EndProcedure
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

İlk aşamada iki yapılandırma arasında bir çakışma olup olmadığını tespit eden bir metod yazılmıştır. Bu metod kendisine parametre olarak gelen iki yapılandırmanın merkezlerini bulmaktadır. Merkez pikseli bulunurken sol üst köşenin x ve y düzlemlerindeki değerlerine sırasıyla en ve boy değerlerinin yarısı eklenmektedir. Daha sonra x ekseni üzerinde kesişme durumu ve y ekseni üzerinde kesişme durumaları incelenmektedir (Algoritma \ref{algo:intersect}). Eğer her iki eksende birden kesişme durumu sağlanıyorsa sonuç doğru olarak döner. Eksenlerden en az birinde kesişme koşulunun sağlanmaması durumunda ise kesişme yoktur denilebilir.

Bu yöntem ile $Q_{free}$ içerisinden alınması gereken tüm örnek yapılandırmalar toplanmaktadır. Algoritma \ref{algo:intersect} konumları sabit iki yapılandırmanın çakışma yapıp yapmadığını kontrol ettiğinden dolayı rastgele seçilmiş iki yapılandırma arasında ilerleyen bir Agent nesnesinin, arada kalan bölgelerde de engellerle karşılaşma olasılığı vardır. Bu yüzden bu ara kısımlarda da çakışma kontrolü yapılmalıdır. Bağlanabilirlik testi ile bu işlem gerçekleştirilmektedir.

\begin{algorithm}
	\caption{Bağlanabilirlik Testi}
	\label{algo:confBag}
	\begin{algorithmic}
		\Procedure {isConnectable}{$startConf, goalConf, obstacleList$}
			\State curConf $\gets$ startConf yapılandırması ile aynı, sanal bir yapılandırma
			\Repeat
			\State direction $\gets$ curConf - startConf \Comment gidilecek yönü belirle
			\State curConf $\gets$ curConf + direction \Comment ilerlet
				\ForAll{$obs \in obstacleList$}
					\If{ Intersect(curConf,obs.conf) }
						\State \textbf{return} $false$
					\EndIf
				\EndFor
			\Until{curConf == goalConf}
			\State \textbf{return} $true$
		\EndProcedure
	\end{algorithmic}
\end{algorithm}

Algoritma \ref{algo:confBag}, Agent nesnesinin bir yapılandırmadan diğer yapılandırmaya giderken herhangi bir engel ile çakışıp çakışmadığını kontrol etmektedir. İlk başta bulunulan yapılandırmanın bir kopya yapılandırması oluşturulmaktadır (curConf). Hedef yapılandırmadan bu yapılandırma çıkarılıp normalizasyon işlemi gerçekleştirildiğinde bir yön değeri bulunur (direction). Daha sonra curConf yapılandırması goalConf yapılandırmasına eşit olana kadar yön değeri curConf değerine eklenerek ilerleme sağlanır. İlerlemenin her adımında curConf yapılandırması çevrede bulunan tüm engellerin yapılandırmaları sırayla Intercest (Algoritma \ref{algo:intersect}) metoduna gönderilir. Herhangi bir engel ile çakışma durumunda Intersect metodundan \emph{true} değeri dönecektir. Böylece bu iki yapılandırmanın bağlanabilirlik testi başarız olacaktır.