\pagenumbering{roman}
\begin{abstract}
	\thispagestyle{plain}
	\begin{center}
		BLM491 Araştırma Teknikleri I Raporu\\
		\bigskip
		ZOR STATİK ORTAMLARDA YOL PLANLAMA\\
		\bigskip
		Onur Öçalan\\
		\bigskip
		Ankara Üniversitesi\\ 
		\smallskip
		Mühendislik Fakültesi\\  
		\smallskip
		Bilgisayar Mühendisliği\\  
		\bigskip
		Danışman: Öğretim Görevlisi Kurtuluş Küllü 
	\end{center}

Bu raporda statik ortamlarda yol planlama problemlerini çözmesi için geliştirilen bir PRM uygulamasının yazılım süreçleri anlatılmaktadır. Giriş bölümünde yol planlama problemlerinin tanımı ve kullanım alanları ile ilgili genel bilgiler verilmektedir. İkinci bölümde yol planlama ile ilgili bazı terimlerin tanımlamaları yapılmıştır. Yapılandırma uzayı, yol haritaları ve serbestlik derecesi kavramları incelenmiştir. Bu bölümde ayrıca statik ortamlarda yol planlamanın tanımı yapılmış ve örnekleme tabanlı yöntemlerin genel özelliklerine değinilmiştir. Örnekleme tabanlı bir yöntem olan PRM'in ayrılmaz parçası olasılıksal yol haritasının tanımı ve oluşturulmasıyla ilgili bir algoritma açıklanmıştır.

Üçüncü bölüm, simülasyon ortamı hazırlanırken gerek duyulan pozisyonların tutulması, çakışma algılama yöntemleri ve bağlanabilirlik testi gibi özelleştirilmiş bazı görevlerin anlatımından oluşmuştur. Bu bölümde simülasyon hazırlanırken karşılaşılan bazı sorunlara da değinilmiştir.

Bulgular bölümünde statik ortamlarda yol planlama problemlerinde kullanılan örnekleme, komşu yapılandırma ve engel sayılarının sonuçları nasıl değiştirdiğinden bahsedilmiştir. Bu etkenlerin ortaya çıkardığı sonuçlar simülasyon görselleriyle açıklanmaya çalışılmıştır. Son bölümde ise ulaşılmış sonuçlar değerlendirilmiş ve getirilebilecek yeniklerden bahsedilmiştir. 

\end{abstract}

\renewcommand{\abstractname}{Abstract}
\begin{abstract}
	\setcounter{page}{2}
	\thispagestyle{plain}
	\begin{center}
		BLM491 Research Techniques I Report\\
		\bigskip
		PATH PLANNING IN STATIC COMPLEX ENVIRONMENT\\
		\bigskip
		Onur Öçalan\\
		\bigskip
		Ankara University\\ 
		\smallskip
		Faculty of Engineering\\  
		\smallskip
		Department of Computer Engineering\\  
		\bigskip
		Supervisor: Instructor Kurtuluş Küllü 
	\end{center}
This report describes details of the development efforts towards a PRM application which can be used to solve the problem of path planning in static environments. Introduction provides general information about the definition and usage of path planning. There are descriptions of some terms related to path planning in the second chapter. In this chapter, concepts of configuration space, roadmap, and degree of freedom are explained. Moreover, the problem of path planning itself and general properties of sampling-based methods are discussed. An algorithm is described for creation of a probabilistic roadmap which is an integral part of PRM's.

Chapter 3 explains and discusses implementation related issues such as position representation, collision detection, and sample connectivity check.

Finally, in Discussion and Conclusion chapter, we consider the effects of parameters such as number of samples, number of neighbors, and density of obstacles, to the roadmap produced. These effects are explained with visuals of the simulation and possible improvements to the work are discussed. 
\end{abstract}
\setcounter{page}{3}
\tableofcontents
\cleardoublepage
