Simülasyon ortamı 2 boyutlu olduğundan dolayı her cismin x ve y düzleminde bir pozisyon bilgisi tutulmaktadır. Aynı şekilde en ve boy bilgileri de tutulmalıdır. Bu nedenle \emph{Position} isiminde sınıf tanımlanmıştır. Position sınıfı kendi içinde \emph{leftUpCorner} ve \emph{size} iki değişken bulundurmaktadır. XNA ortamının sağladığı metodları da kullanabilmek adına bu iki değişken \emph{Vector2} tipinde tutulmaktadır. Böylece robotun ekran üzerinde belirlenen bir yerden başka bir yere gitmesi vektör işlemleri ile sağlanacaktır.

leftUpCorner; ekranda görüntülenecek herhangi bir cismin sol üst köşe piksel bilgisini tutmaktadır. Vector2 veri tipinin kendi içinde barındırdığı X ve Y float değişkenleri ile cismin ekran üzerinde yerleşimi sağlanmaktadır. Benzer şekilde size değişkeni de cismin x ve y eksenlerindeki boyutlarını saklayacaktır. Bu bilgilerin saklanmasında Vector2 kullanımı barındırdığı metodlar ile oldukça kolaylık sağlamıştır.

Robotun bulunduğu çevrede engelleri ifade edebilmek için \emph{Obstacle} sınıfı yaratılmıştır. Bu sınıf bir pozisyon bilgisi ile engelin konumunu ve boyutunu tutmaktadır. Bunların dışında ekranda gösterilecek diğer özellikleri (renk, isim) de tutulmaktadır. Engellerin tamamı daha önceden \emph{Map} sınıfı altında tanımlanmaktadır. Bu sınıf ortamdaki tüm engelleri \emph{obstacleList} isimli bir Obstacle listesinde tutmaktadır. Farklı çevreler yaratabilmek için bir değişken yardımı ile değişik engeller ekranda görüntülenmektedir.

Simülasyonun çalışması başladığı anda robot öğrenme safhasına geçmektedir. Bu safhasında gidebileceği yapılandırmalar hakkında bilgiler toplamaktadır. Topladığı bilgilerin saklanması için \emph{Roadmap} sınıf tanımlaması yapılmıştır. Roadmap sınıfı aktif çevre ve engellerin pozisyonlarını tutmaktadır. Bu sınıf robot yapılandırmasına bağlı olarak örnekleme, örnekleri birbirine bağlama gibi metodlar çalıştıracaktır. Bu yüzden \emph{Agent} isimli sınıfı da tutmaktadır. Ayrıca çalışması sonucu bir yol haritası oluşturacağından daha önceden tanımlanan Position sınıfından bir liste tanımlanmıştır.