Yol planlama probleminin oluşabilmesi için aşağıda bulunan 4 maddeye ihtiyaç vardır.

\begin{itemize}
	\item Hareket edecek olan nesnenin geometrik şekli
	\item Nesnenin hareket edeceği çevrenin (workspace\footnote{Workspace nesnenin erişebildiği veya erişemediği tüm yapılandırmaları kapsar. Rapor içeriğinde bu yapı kısaca çevre olarak isimlendirilecektir.}) geometrik tanımlaması
	\item Nesne hareketinin serbestlik derecesi tanımlaması
	\item Planlanacak olan yolun başlangıç ve bitiş yapılandırmaları
\end{itemize}

Bu maddeler kullanılarak bir robotun yapılandırma uzayı oluşturulabilir. Örneğin çalışma alanındaki robotun yapılandırması, birkaç parametre kullanılarak tanımlanabilir. 2 boyutlu bir çevre üzerinde çalışan bir robot düşünelim. Bu robotun yapılandırması, bulunduğu yüzeyin x ve y kordinatları olarak belirtilebilir. Diğer bir örnek ile; eklemli robot kollarının yapılandırmasını belirtmek için de ardışık bağlantılar arasında yapılan açılar gösterilebilir. Bir robot yapılandırmasını özgün bir şekilde tanımlayabilecek, en düşük parametre sayısına \emph{serbestlik derecesi} (degrees of freedom) denir. İşte bu robot yapılandırmalarının oluşturduğu kümeye \emph{yapılandırma uzayı} adı verilir ve $\mathcal{Q}$ ile sembollendirilir. Kısaca robot kolunun erişebileceği tüm pozisyonların kümesine yapılandırma uzayı denir. Robotun serbestlik derecesindeki artış, yapılandırma uzayında da bir artışa neden olur. 

Bir robotun bulunduğu çevrede bazı engeller olabilir. Bu engelleri belirleyen yapılandırmalar yasaklı (\emph{forbidden}) olarak isimlendirilir. Bir $q$ yapılandırması yasaklı olarak belirlenmiş olsun. Robotun bu yapılandırmaya gelmesi çevrede bulunan başka bir engel ile çakışma durumunu ortaya çıkarır. Verilen bu $c$ yasaklı yapılandırma, tüm yasaklı yapılandırmaları içeren $\mathcal{Q}_{forb}$ kümesinin bir elemanıdır. Robotun serbestçe gezinebileceği yapılandırmaların kümesi de $\mathcal{Q}_{free}$ ile gösterilir. Yapılandırma uzayı, serbest ve yasaklı yapılandırma kümelerinin birleşiminden oluşmaktadır.

Bir yol fonksiyonu, $\pi:[0,L]\rightarrow\mathcal{Q}$ şeklinde sürekli fonksiyon olarak tanımlanır. Burada L yolun uzunluğunu belirtmektedir. Oluşturulacak yolda çevrede bulunan engellerin hiçbiri ile çakışma olmamalıdır. Matematiksel bir şekilde ifade etmek istersek; başlangıç (start) yapılandırması $q_{start}$$\in\mathcal{Q}$ ve hedef (goal) yapılandırması $q_{goal}$$\in\mathcal{Q}$ olan bir çevrede bulunacak yolun özelliği: $\pi(0)=$$q_{start}$, $\pi(L)=$$q_{goal}$ olmak üzere $\forall(t\in[0,L]::\pi(t)\in\mathcal{Q}_{free})$ olmalıdır. Kısaca başlangıç ve hedef yapılandırmalar arasında ilerlerken geçilecek tüm yapılandırmalar, $\mathcal{Q}_{free}$ kümesinden seçilmelidir. Bazı çevrelerde bu özelliklere sahip birden fazla yol bulunabilir. Bulunan yolların birbirinden üstünlüğü mesafelerinin kısalığıyla ölçülebilir.